國際醫學期刊《刺針》撰文批警拘醫護 阻嚇義務支援服務

本港醫生《刺針》撰文批警拘醫護 阻嚇義務支援服務

國際醫學期刊《刺針》刊出一名上星期日曾於理工大學內提供救護服務的醫生文德麟 Darren Mann 所寫的文章，批評警方處理義務急救員的工作，拘捕醫護人員，是遠低於國際接受的人道慣例。文德麟說，他的團隊星期日當晚成功離開校園範圍，但隨他們的另一隊醫護人員則被警員拘捕，批評警方的做法會阻嚇醫護人員提供義務支援服務。對於警方聲稱曾經協調紅十字會志願醫療團隊，進入理大提供醫療協助。文德麟反駁警方的說法，指出紅十字會志願醫療團隊到達警方在理大校園所設的封鎖線後兩小時，才讓醫療團隊進入理大內進行救護工作，時間限制於三小時內。紅十字會則表示他們在進入香港理工大學提供服務前，已經與各方，包括警方，商討及協調。他們在過程中並無受到任何延誤、 阻撓或不禮貌對待。

2019-11-22 20:41:20

林大總統係時候出文反擊啦